警察宿舍女子被指收「K仔」包裹 律政司堅持撤控終獲批

報稱居住在警察宿舍的 22 歲女子，被指於去年 12 月底收取內藏約 3 公斤「K仔」的包裹，被控一項販運危險藥物罪。控方早前以證據不足為由申請撤控，遭裁判官拒絕。案件今日於沙田裁判法院再提訊時，控方堅持撤控，強調是專業決定。裁判官明言不同意律政司的看法，更直指「我仍然認為如果陪審團被正確引導，（案件）好大機會定罪」。惟在控方堅持下，裁判官最終批准撤控，被吿當庭釋放。

控方今日堅持撤控，在庭上指已經小心檢視有關證據，仍然認為本案證據不足以達至合理定罪標準，控方無足夠證據證明被告事前得知郵包內藏有危險藥物。

署理主任裁判官鄧少雄先指出，根據控方案情，涉案郵包寫有被告的住址，並寄往被告住所，惟當時無人接收，郵差留下卡紙提示曾送遞包裹不果，被告及後到郵局領取包裹，而包裹內藏有約 3 公斤俗稱「K 仔」的氯胺酮，市值逾 200 萬元。被告在警誡下表示「有個不知名男人叫我拎（包裹）」。被告之後便不再願意提供仼何證供及參與調查工作。

鄧少雄質問控方，為何「冇啦啦多咗個不知名男人」、被告與該不知名男人有何關係、為何被告會聽取該不知名男人的指示領取包裹等等，認為有關疑問應交由陪審團裁決。鄧少雄又反駁控方，指出不少的毒品案件，只要被告擁有涉案單位的鎖匙、租約等，控方已經足夠檢控。

鄧少雄繼續引述控方案情，指被告提取包裹時，並無收取仼何利益，質疑「一個不知名男人，叫一個 22 歲女仔去拎包裹，但當中無利益，到底發生咩事？」鄧少雄指，若案件繼續進行，被告能於初級偵訊時挑戰案情，強調不認同案件於現階段撤控。

控方則反覆強調沒有足夠證據證明被告事前知道郵包內藏有危險藥物，又指撤控是專業決定。鄧少雄最終表示，律政司有不被干擾、獨立的決定，但明言「我唔同意你哋（律政司）嘅睇法」，直指「我仍然認為如果陪審團被正確引導，（案件）好大機會定罪」。惟控方堅持撤控，鄧少雄即以「隨便你啦」作回應，最終批准撤控，被告當庭無罪釋放。

控罪指，高可晴（22 歲，銷售員，報稱居於青衣已婚警察宿舍）於去年 12 月 12 日在沙田顯徑邨顯徑郵政局側門外販運 2.96 公斤俗稱「K 仔」的氯胺酮。

案件編號：STCC4518/2019

屌你老母咁都得

律政司大過法官

狗女就放生

痴撚線

犯法就係犯法

除非你係警察

司法獨立？政治壟斷？

少數正常法官

冇人理

相信法治

咁過份都有嘅

個官冇權唔批架咩??? 咁既說話都講得??? 法庭可以隨便架???

狗女梗係放生啦, 個官咁多事

九成d貨係佢老豆

警黑官合作

冇人放上twitter?

有冇巴打可以翻譯英文 然後放上Twitter?
要全世界都知香港嘅司法制度有幾垃圾

完全中國化

建議將呢篇報道宣揚出去
等全球知香港律政司有幾荒謬

真係西撚利

香港版我爸是李剛
我爸是警察

1G都兩年, 3KG無事

Dead body

咁都得

要推上太空 有無人可以聯絡到TWITTER出名既人出TWEET

黑過墨斗

佢又會知叫佢收貨果個係男人？

屌你老母

天龍人

蘋果有埋相冇打格

中一便輟學的被告高可晴（22歲），原本被控於去年12月12日在沙田顯徑邨顯徑郵政局側門外，販運2.96公斤俗稱「K仔」的氯胺酮。律政司署理副刑事檢控專員陳淑文稱，在小心檢視本案證供後，認為證明被告知道包裹內藏毒品的證據薄弱，未能達致合理定罪標準，故維持撤控申請。

黑警死全家

Twitter Twitter

所以講左老西都唔認架啦，今日單膠管都走去認，人地k 仔都必入啦，膠管驚西咩

推呢個

人地係狗女呀

隔離講緊 膠管都三個月 哈

犯法就係犯法
除非你係xx

親身去拎毒品郵包可以保釋兼裁判官反對下主動撤控
手足拒收丫叉郵包都要還押
香港司法獨立

今次係唔撚告

警察犯法 唔洗負責
狗仔狗女 毒品任隊

Pushhh

好彩香港仲有最後一道防線...就係法治

法治又贏

1G兩年，3kg幾多年？

散貨搵狗仔狗女

dead body die 咗未?

走粉都可以無事

push

又一力証法治死係政府手

Push

3公斤無罪釋放
我爸是警察

推

識玩玩私人刑事檢控，個官都講明入硬

呢個真係cls

狗女大撚晒

有k仔咁都放得

朱媛啲fd

好想知爸爸有幾多粒花

制裁律政司，唔該

。。

判都唔洗判。 唔告你吹咩
御准犯毒組織

TWITTER

咩事

行檢察官制至可以制衡到律政司同黑警嘅勾當

而家差人家屬可以公然販毒, 你班傻鳩任影啦

犀鳩利

條女準備俾狗屌

高海晴

屌你老母死狗女

癡撚線

犯法就係犯法
我爸是警察！

全港最大販毒組織上線啦

證物都無左 點告

犯冰團都冇事

咁個3公斤野點?
當麵粉放屋企?

又話住青衣狗宿
但包裹係沙田拎
拎包一定跟地址
咁條女究竟住邊

只有一個理由，話佢係（卧底）就可免起訴

無控方，法官可以點
仲有無人信香港法律？

律政司班友上過哂條女？

諗多諗定係條女係狗乸所以住狗宿
同隻狗一齊運毒
個不知明男人就係隻狗

警察家屬福利：可以犯法唔使負責

香港律政司 Hong Kong Department Of Just”ice”

隨便你啦
幾時到暴動都隨便下

cls

omdb

咁以前比人叫拎包野去邊到邊到
做腳個啲 可唔可以上訴返
當時都唔知係咩黎

唔望條女 吸毒吸撚死

如果無犯法就唔洗耍橫手，法庭自會按證供審理，連販毒都選擇性檢控，
律政司都無法無天，妨礙司法更正。

[文宣方向][跳出同溫層]民意調查分析

一定要

然後行過示威現場就告暴動

官：隨便你啦

及其子女

單毒品案要send去歐美，
警察同律政勾結，香港對歐美防範毒品販運已造成潛在威脅。
同國際販毒組織一樣，要凍結黑警同律政資產。

香港有法治

法治已死

推上國際

運k仔斷正都無罪，禮樂崩壞

睇下
職業真係有分貴賤架

鄧少雄即以「隨便你啦」作回應，最終批准撤控，被告當庭無罪釋放。

香港法律=隨便你啦
Super！

起條女底呀嘛

係，鄧少雄係好人。只怕將來……

真係告得入。

呢條女知太多迫住要放，但係我係條女就即刻爆哂出黎，否則好快俾人滅口

妨礙司法公正有無得玩

唔怪得要私了

法治柒頭：有險可守！有險可守！

犯法就係犯法
除非你係警察

咪on9, 你連包證物都攞唔到，告條毛，唔好講其他證據：郵局紀錄，被告口供……

高尚晴操，可以放生。

或其子女

最近有人見馬道立寫篇濕鳩文就話法治未死，其實由律政司選擇性檢控同差佬選擇性執法搜證時法治一早死左

而家嘅香港仲有咩唔得
今晚出坦克車都仲得

起底 仲有冇圖

有險可守呢?

啲貨佢老豆架？

doj

咁以後可以上網買毒品郵寄

會唔會係查到係宿舍內其他人做既 所以唔告佢？

唔批 律政咪玩野唔交証人唔交證據

推上國際!

個官係無眼睇先咁講

法律制裁唔到就要靠其他方法
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛
高可睛

唉 有冇人有英文新聞版 我推上Twitter

咁個不知名男人呢？

我嘅側重點係法治真係好兒戲

要走毒記住搵狗女

墨西哥個幾噸冰都可以黎香港散貨

有3萬個警察要用